逾七成香港市民撐設「禁蒙面法」

逾七成香港市民撐設「禁蒙面法」

在旺角暴亂事件中，一批戴口罩或蒙面的暴徒肆意擲磚、縱火、毀壞公物，造成逾120名警員及市民受傷，民建聯日前就禁止蒙面法進行民意調查，結果顯示逾七成受訪市民表示支持制訂禁止蒙面法，並建議特區政府應立法禁止示威和集會者以任何方式遮蓋面部。負責是次調查的民建聯立法會議員葛珮帆表示，正就制定蒙面法草擬建議書，並於稍後會約見保安局局長。

估唔到咁快又要升級

民建聯做應該100%

佢個pool點來作數

七成市民
打得飛機多就去訓下先啦

唔幫呢條八婆裝修都對唔住香港人

直接問佢啲黨員

700萬人減二百萬咪7成

個民調應該係真,因為有9成連登仔都支持.

捉佢出去皇后像廣場斬首示眾

厲害了,以後d論文研究都可以咁樣做統計啦

Cls

七成
乜咁保守呀
反正都係篤數
9成半啦

唔洗研究啦
買

買

上次送中都做到八十萬人簽名啦
今次得7成算厚道架啦

一眾連仔都支持就知有啦

連登民意調查，結果顯示逾99%反對

就好似之前777拎左民建聯個反送中條例民調出嚟講話好多人支持送中條例
同時又拎警畜計條數 話33萬人咁小 要小數服從多數

今次又準備柒多獲？

逾七成認同礙警搜證執法

民建聯於本月19日至24日，用電話隨機訪問了731名市民，並於26日公佈調查結果。結果顯示，68.4%受訪者認同，示威者在戴上面具後，由於不怕被人認出，心態上較少顧忌，因而較易作出較激進或暴力的行為;75.3%對示威集會上出現一大班人戴上面具感到「危險」;74.6%則認同，示威者戴上面具會影響警方搜證及執法的工作。

被問及應否制訂禁蒙面法，72%受訪者支持立法禁止集會參與者戴面具，其中49%贊成有關法例適用於所有示威集會，23%則認為只應禁止參與非法集會者蒙面。同時，56%受訪者表示禁止蒙面法不會收緊市民的集會遊行自由，有66%受訪者則不認同有關立法會損害示威者的私隱。

林鄭每次"對話"完, 都有大件事